%----------------------------------%
%                                  %
% Esquema básico para cada reunión %
%                                  %
%----------------------------------%

\section{Objetivos}
\begin{enumerate}
    \item Entrevistar a los postulantes a becarios.
    \item Continuar trabajando con los drivers.
\end{enumerate}
	
\section{Resumen}
\begin{enumerate}
    \item Se hizo la entrevista a los postulantes a becarios. Los postulantes (Dahiana y César) se entrevistaron con Claudio Verrastro, Ramiro Verrastro, Sergio Alberino, Alejandro Álvarez, Juan Manuel Gabis Gómez y Joaquín Toranzo Calderón. Primero se procedió a presentar el proyecto actual, \textbf{DIDRI} (Diseño Incremental De Robots Integrados), y el recorrido realizado para obtener la plataforma robótica. Luego se presentó cada integrante del proyecto, a la vez que se iba haciendo mención a cuestiones en relación a las metodologías de investigación, como el rol de las publicaciones, el objetivo de realizar aportes a la comunidad científica y tecnológica, y mantenerse actualizado en estándares de trabajo. Finalmente los entrevistados contaron cuáles eran sus intereses en el proyecto y cuáles eran sus capacidades y conocimientos. Se fue comentando a lo largo de la entrevista distintas cuestiones que iban a ser inevitables para el trabajo grupal sobre este proyecto.
    \item La presentación del proyecto puede resumirse en los siguientes aspectos:
        \begin{itemize}
            \item El proyecto consiste en diversas plataformas robóticas que de manera colaborativa resuelvan tareas conjuntamente.
            \item Se hicieron diseños de la estructura mecánica que permiten su replicabilidad y modularidad (con impresión-3D).
            \item El \textbf{hardware} fue diseñado para ofrecer la mayor independencia posible a cambios en los módulos. Algunos aspectos, como las conexiones, deben ser rediseñados.
            \item El \textbf{firmware} se mantiene en continuo desarrollo, de manera que favorezca la portabilidad de los códigos frente a cambios en el hardware. Actualmente resta completar módulos básicos de esta capa.
            \item Las capas de alto nivel se hallan en germen, algunas en discusión y en etapa de construcción y ensayo. Actualmente se está desarrollando un aplicación para ejecutar \textit{máquinas de estado finitas} (\textbf{FSM}, \textit{finite state machines}) cargadas desde planillas de cálculo, y la incorporación de \textbf{FreeRTOS}. Se contempla la posibilidad de incorporar también \textbf{ROS}.
            \item El proyecto se trabaja con un repositorio y un sistema de control de cambios de versiones, \textbf{Git}. Sobre esto se aplica el paradigma de desarrollo grupal \textit{git-flow}.
            \item El desarrollo de códigos para sistemas embebidos sigue los estándares de \textbf{CMSIS}. Se propuso la incorporación de \textbf{UML}, para facilitar el desarrollo en paralelo de bloques de código dependientes entre sí.
            \item Para la documentación de software se usa \textbf{Doxygen}. Para la documentación académica (manual técnico, minutas, informes, etc.) se emplea \LaTeX.
            \item Para las comunicaciones del equipo existen varios canales debido a los cambios de integrantes y de tecnologías: un correo electrónico para notificaciones tanto dentro del equipo como en relación con \textbf{GIAR} (\textit{colaboragiar@googlegroups.com}), y un grupo de \textbf{Slack} para el manejo de threads en simultáneo.
            \item Además de la plataforma física, se trabaja con un simulador dedicado a sistemas robóticos, \textbf{VREP}.
            \item Finalmente, se espera que el proyecto pueda vincularse con otros proyectos del \textbf{GIAR}.
        \end{itemize}
    \item Se hizo un repaso del paradigma de desarrollo de proyectos \textit{git-flow}, para lo cual se reestructuraron las ramas del repositorio. Se borraron las ramas \textbf{ Drivers\_US}, \textbf{LPC1769\_Motores}, \textbf{LPC1769\_Encoder} y \textbf{LPC1769\_LEDs} debido a que no eran más necesarias o se habían vuelto obsoletas. Se estableció que la rama \textbf{code\_2018} será la de \textit{desarrollo}, desde la cual saldrán las ramas tipo \textit{feature}; las ramas \textbf{Drivers\_AS5045} y \textbf{Drivers\_MotoresDC} ya han sido abiertas para trabajar los drivers específicos como \textit{features}.
\end{enumerate}

\section{Tareas a realizar}
\begin{enumerate}
    \item Continuar con la actualización de los drivers.
    \item Construir la estructura de branchs en el repositorio, siguiendo el paradigma de \textit{git-flow}.
    \item Continuar con aplicaciones en planillas de cálculo que involucren una o más plataformas.
    \item Revisar si los sensores US tienen un problema de SW o HW.
    \item Desarrollo de aplicación en Python para generar las FSM a partir de planillas de cálculo.
    \item Capacitación en \textbf{VREP} para ensayar distintas aplicaciones en simulaciones.
\end{enumerate}
    
%Para un casillero terminado usar '\tickyes'%
\section{Diagramación de tareas}
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
Tareas & Estado & Fecha y Responsable \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Encoders & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- UART & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Infrarrojos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Encoders & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- UART & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Infrarrojos & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- LEDs & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Pulsador & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Motores & En desarrollo & Juan Manuel y Joaquín \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Encoders & En desarrollo & Alejandro \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Ultrasonido & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Comunicación Serie & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Linea & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Control PID & Pendiente & --- \\
\hline
%Presentación \textbf{FreeRTOS} -- Capítulo 1 & Pendiente & Todos\\
%\hline
Máquinas de Estado por tablas & En desarrollo & Sergio, Joaquín y Alejandro \\
\hline
\end{tabular}

\begin{itemize}
    \item El cuadro anterior muestra el estado de las tareas que involucran al equipo actualmente. Cuando el grupo supera un \textit{conjunto de tareas} puede borrarse de la tabla.
    \item Los estados de las tareas son descriptivos, no hay ningún estándar.
    \item Las fechas que figuran son del cumplimiento estimado de la tarea, junto a su representante; si no figuran es porque la tarea no es prioritaria o no puede haber un estimado.
    \item Las fechas se corrigen o extienden sólo para los que se hallan en etapa de desarrollo, y por lo tanto puede estimarse una fecha. Cuando la tarea no está en desarrollo y vence, no hay información para estipular una nueva fecha.
\end{itemize}
